\begin{myenumerate}
\item Calcule $A$ et donne le résultat sous la forme d'une fraction
irréductible : $A=\dfrac76+\dfrac{11}3\times\dfrac54$.
\item Donne l'écriture décimale puis l'écriture scientifique de
$B=\dfrac{3\times10^5\times2\times10^{-2}}{8\times10^4\times10^{-7}}$.
\item Soit $C=(3x-1)^2-4x(3x-1)$.
\begin{enumerate}
\item Développe et réduis $C$.
\item Calcule la valeur de $C$ pour $x=0$ puis pour $x=\dfrac13$
puis pour $x=-2$.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}